##ReadMe

## Создание базы данных

База данных может быть создана как на отдельном компьютере, так и на компьютере с клиентским приложением.  
Используемая база данных - postreSQL, соответственно требуется заранее установить все её компоненты.  
Для создания базы данных необходимо выполнить скрипт base.sql имеющийся на диске с программным обеспечением.  
Последним пунктом является настройка сетевого интерфейса. Необходимо чтобы все компьютеры с клиентским приложением имеели сетевой доступ к компьютеру с базой данных.

---

## Установка программы:

Для установки программы следует установить .NET framework версии 4. В случае использования windows 10 .NET не требует установки.   
Далее нужно запустить ClientAppIntaller.exe выбрать путь установки (рисунок 1) и следовать дальнейшим инструкциям.  

---

## Подключение к базе данных

Адрес базы данных по умолчанию 192.168.0.102  
Адрес базы данным можно изменить в файле App.config в корне проекта  
Классы контекста для подключения находятся в папке BasesContext  
Для подключения используется строка postgresConnection из App.config  

---

## Работа с базой данных

Подключение и работа с базой данных производиться через EntityFramework версии 6.2  
Классы представления таблиц базы находятся в папке BasesDomains  
Классы для работы с БД находятся в папке BasesRepositories
